\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}
\chapter*{Заключение}
\thispagestyle{empty}

Блоковото програмиране е ефективен и достъпен начин за запознаване на децата с концепциите за кодиране. Чрез разбиването на програмирането на визуални блокове, децата могат да се научат да сглобяват малки програми, без да се притесняват за синтаксис или грешки при въвеждане. Програмните среди Scratch и App Inventor са доказал се в практиката инструменти за преподаване на блоково програмиране на деца. Интуитивният интерфейс и цветните блокове на Scratch го правят идеален вариант за по-малки деца, докато способността на App Inventor да създава реални мобилни приложения може да се хареса на по-големите. Книгата предоставя изчерпателно ръководство за изучаване на блоково програмиране със Scratch и App Inventor. Обхваща проектиране и създаване на игри, създаване на мобилни приложения и други. Книгата също така включва инструкции стъпка по стъпка и много визуални примери, които да помогнат на децата да разберат концепциите за програмиране. Децата могат да развият основни умения като решаване на проблеми, логическо мислене и креативност чрез блоково програмиране. Тези умения могат да бъдат приложени в бъдещи начинания, включително компютърни науки и други области от науката, технологиите, инженерството и математиката. Като цяло, книгата за блоково програмиране за деца със Scratch и App Inventor е отличен ресурс за родители и преподаватели, които искат да запознаят децата с възможностите на програмирането. Използвайки визуални блокове и лесни за разбиране инструкции, децата могат да се научат да кодират по забавен и увлекателен начин, което ги подготвя за бъдещ успех в личен и професионален план.

